梁錦祥：武漢肺炎呢筆數 一定要中國找

美國總統當勞侵確診武漢肺炎後，目前在華特‧列特軍事醫學中心（Walter Reed National Military Medical Center）接受治療，並繼續日常工作。（白宮Instagram）

二零二零是沉重的一年，出名的、不出名的，一個個排隊走。最新「報到」的是著名日本時裝設計師高田賢三，亨年八十一歲，死因是武漢肺炎。他的高檔男裝我沒錢穿，但起碼記得當年《號外》雜誌有個專欄叫做「穿KENZO（賢三）的女人」，作者名為「錢瑪莉」。當然，今天大家都知道這是筆名，真身是位男作家鄧小宇先生。對於我們這些老讀者，不覺得「當王迪詩遇上錢瑪莉」有何火花，反而是李阿飛（黎則奮）CLOSE ENCOUNTER錢瑪莉才有睇頭。事情最後搞到《號外》總編輯陳冠中寫信去《文化新潮》投訴「李阿飛」。那些年的所謂「新文化人」，今天一個長駐北京，一個移居温哥華，正是「分道揚鑣」。多少當年事，都付笑談中。
武漢肺炎瘟疫可不是笑談。今天全世界的事情都比不上確診武漢肺炎美國總統當勞侵的健康重要，名副其實的「一身繫天下之安危」。美國總統大選進入關鍵時刻，而當勞侵的弟弟羅拔侵在個多月前病逝，他老人家本人的精神壓力可想而知。此事亦可能引發美國憲政危機，皆因白宮不少高層染病，假設副總統彭斯同時中招，是否由衆議院議長佩洛西頂上？若出現這個局面，豈不是共和黨控制的行政部門，未經選舉拱手相讓給敵對的民主黨。後者會被質疑無民意授權。據美國政治新聞網站POLITICO指出，原來美國憲法並未預設這個可能局面，而且事發的時間剛在大選前，加上今次選戰意識形態之爭超濃，稍有差池或引發國內左右派火併。這解釋了為何美國主流傳媒反而絕少討論這個重要憲政疑問，皆因怕火上加油。
執筆之時，美國傳媒的最新報道是當勞侵最快可於今日出院。其主診醫生説，他有短暫兩次氧氣含量下跌，但總體來説病情輕微。香港讀者最大疑問是：他的對華政策會否加辣？以英國首相莊漢生為例，中招後幾乎命喪黃泉。他康復後沒有甚麼長篇大論，但對華政策明顯較以前強硬得多。至於當勞侵本人，未中招時已是將「中國病毒」掛在口邊。若能康復，必定要中國找數。
其實這種怒氣已可在不少美國網民，甚至參議員的推特貼文看到。現在推特有一個主題標籤：#MAKECHINAPAY（「要中國找數」），有的更指武漢肺炎是生化襲擊，幾乎殺死美國總統。共和黨的支持者今次是同仇敵愾，有一個共同敵人。這種氣氛很快亦顯現在華府具體政策中。美國公民身分及移民署日前宣布，禁止共産黨或其他威權政黨，及其相關或下屬政黨入籍。中國高幹後代食華爾街這條水正式收皮。難為有些高幹子弟未醒水，十月一日還在紐約駕著掛有五星旗的名貴跑車招搖過市。這應是最後一次風光了。此外，美國國務院女發言人奧特加斯上周六（十月三日）在官方網頁發表聲明，香港警方十月一日拘捕了至少八十六名參與遊行集會的港人，美國國務院對期間的任意拘捕感到憤慨，並指出，這再度突顯北京違反其對維護「一國兩制」的承諾。一句講晒：香港的事，美國就是要管！
在香港，正當瘟疫好像紓緩之際，專家又警告，第四波疫情可能月中殺到。這場瘟疫沒完沒了，疫苗及解藥好像遙遙無期。香港這條數，罪𣁽禍首也是要找的。
梁錦祥

打死支那

China Joe 上台之後就會偷偷地放生

開張單嚟。

亨年八十一歲